民主黨：不派錢不投贊成

民主黨：不派錢不投贊成

5,454

■涂謹申

【本報訊】新一份財政預算案未有全民派錢，惹來外界狂批，雖然政府表明會委託關愛基金為未能受惠於預算案的市民「補漏拾遺」，有政黨拒收貨，民主黨涂謹申警告政府若「企硬」不考慮派錢建議，民主黨不會投票支持預算案。

葉劉︰政府死不認錯

涂謹申昨於電台節目稱，關愛基金主要用作扶貧，若以此「補漏拾遺」有侮辱性，建議向沒交稅的市民派6,000元，或獲退稅6,000元，他強調並非要求政府年年派錢，但指政府今年有龐大盈餘，應主動與普羅市民分享成果，「而唔係只同高收入、大地主、小地主分享成果」，他並指就連建制派亦對預算案有意見，預算案能否獲通過有危機。

同樣出席電台節目的行會成員、新民黨主席葉劉淑儀強調反對全民派錢，但認為應與未能從預算案受惠的人士「共享經濟」，向每位派發3,000元，認為政府以關愛基金派錢有違扶貧原意。葉劉又指不少政黨已向當局提出多項扶貧建議，惟對方死不認錯，不願跟隨，指即使預算案獲通過，都只會是低票，影響政府民望。

■記者許偉賢

上一則
陳茂波被轟忽略基層擬用數十億補鑊 未滿65歲退休公屋居民受惠

下一則
【蘋果照相機】等派錢等到日落

腹背受敵

班打把之前明明反對派錢

睇死班撚屌補吮完左又反對番

佢地真係當香港人係金魚記憶

佢地加埋毒果班PK 都唔知反派錢反左幾多年

政治智慧咁低
無成本又可以贏民心既說話而家先識講

演員

然而，亦有聲音反對政府直接派錢。民主黨立法會議員涂謹申直言，民主黨不贊成政府直接向市民派錢，認為政府應善用財政盈餘，協助無資產的市民，資助他們的日常開支，例如政府為公屋住戶提供免租、為輪候公屋超過3年者提供租金津貼。

港台節目發言原link

頭搖又尾擺，飛翔境界

多謝習大大!!

最後㩒錯制
無投反對票

原來民主黨先係同我地同一陣線

唔派錢唔開會

講到自己好有影響力咁喎。
你投乜柒都過架啦，
政府攪得掂建制就咩都過得，
扮咩講到有能力反抗咁

就算班柒頭識投反對又有咩用?
講到底最後都要睇班保皇黨做橡皮圖章

咩叫無交稅先派錢 咁我呢d交幾百蚊稅既咪又係咩都無

上屆27票反對 結果點?